(文學) 台灣作家 --- 東方白

東方白（1938年3月19日－），當代台灣作家，其作品《浪淘沙》為台灣大河小說的代表作之一[1]。

東方白，本名林文德，1938年生於台北大稻埕，雖非文科出身，但熱愛寫作，自大學時代起即陸續有小說、散文發表。1963年，東方白自國立台灣大學農業工程系水利組畢業，1965年薩省大學獎學金，赴加拿大深造。1968年，30歲時與鄭瓊瓊女士結婚。1967年獲得碩士學位，1970年獲加拿大薩省大學工程博士學位。1974年移居亞伯達省艾德蒙頓城，擔任亞伯達省水文工程師，工作之暇，筆耕不輟。

退休後，專事寫作，目前居住加拿大多倫多，著有《臨死的基督徒》、《黃金夢》、《露意湖》、《東方寓言》、《盤古的腳印》、《浪淘沙》、《真與美》、《魂轎》、《真美的百合》、《浪淘沙之誕生》……等二十餘部，特別值得一提的是，東方白在短篇小說之外，更繼鍾肇政《臺灣人三部曲》、李喬《寒夜三部曲》之後，傾全力於《浪淘沙》寫作，將臺灣文學的大河小說推向高峰，該著曾被改編為同名電視連續劇，榮獲金鐘獎戲劇節目獎、戲劇節目編劇獎等殊榮。

作品書目年表 編輯
《烏鴉錦之役》，聯合報，1957年
《雅語雅文》（有聲書），前衛出版社、草根出版公司，1995年

文學分享完畢
多謝各位

連登唔知有冇東方白粉絲呢 揮個手

白爺

,

東方白既FANS係咪叫東方白粉?

有咩同個官講

多謝大家

我係你fans